= sgsap.json

В этом файле задаются настройки компонента SGsAP.

*Примечание.* Наличие секции обязательно.

Ключ для перезагрузки — *reload sgsap.json*.

== Используемые подсекции

* *link:#local-address-sgsap[localAddress]* - параметры локального хоста;
* *link:#timers-sgsap[timers]* - параметры таймеров;
* *link:#retry-counters[retryCounters]* - параметры счётчиков повторных попыток;
* *link:#lac-gt[lacGt]* - параметры соответствий LAC и GT;
* *link:#msc-pool[mscPool]* - параметры соответствий LAC и наборов GT с параметрами.

.Описание параметров
[width="100%",cols="21%,17%,8%,24%,8%,8%,14%",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |По умолчанию |O/M |P/R |Версия
|*[[local-address-sgsap]]localAddress* |Параметры локального хоста. |объект |- |M |P |
|[[local-host-sgsap]]localHost |Прослушиваемый IP-адрес. |строка |- |M |P |
|[[local-port-sgsap]]localPort |Прослушиваемый порт. |число |29118 |O |P |
|localInterfaces |Список адресов для multihoming. Формат: +
`[ "<ip>:<port>", ... ]` |массив строк |- |O |P |
|*[[timers-sgsap]]timers* |Параметры таймеров. |объект |- |O |P |
|reconnectTimeout |Время ожидания попытки переподключения после разрыва соединения. |число +
мс |30 000 |O |P |
|responseTimeout |Время ожидания ответного сообщения. |число +
мс |30 000 |O |R |
|ts8 |Таймер Ts8. +
См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf[3GPP TS 29.118]. |число +
мс |4 000 |O |R |
|ts9 |Таймер Ts9. +
См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf[3GPP TS 29.118]. |число +
мс |4 000 |O |R |
|*[[retry-counters]]retryCounters* |Параметры счётчиков повторных попыток. |объект |- |O |R |
|ns8 |Таймер Ns8. +
См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf[3GPP TS 29.118]. |число |2 |O |R |
|ns9 |Таймер Ns9. +
См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf[3GPP TS 29.118]. |число |2 |O |R |
|*[[lac-gt]]lacGt* |Набор связок LAC и GT. Связка задаётся объектом, параметры которого описаны link:#lac-gt-item[отдельно]. GT по-умолчанию, который применяется для не упомянутых LAC, задаётся строкой с именем `defaultGt`. |объект |- |O |R |
|defaultGt |GT по-умолчанию. |строка |- |O |R |
|bindings |Список link:#lac-gt-item[связок LAC и GT]. |массив объектов |- |M |R |
|*[[msc-pool]]mscPool* |Список связок LAC и наборов link:#gt-wp[GT с весами и приоритетами]. |массив объектов |- |O |R |
|plmn |Код сети PLMN. |строка |- |O |R |
|lac |Код локальной области LAC. |число |- |M |R |
|gtList |Список link:#gt-wp[GT с весами и приоритетами]. |массив объектов |- |M |R |
|*[[overload]]overload* |Параметры перегрузки. |объект |- |O |R |
|enable |Флаг детектирования перегрузки. |логический |false |O |R |
|limit |Максимальное количество SGsAP-сообщений в секунду |число |1000 |O |R |
|*[[sctp_additional_info]]sctpAdditionalInfo* |Дополнительные параметры SCTP. |объект |- |O |P |
|nodelay |Флаг активации SCTP nodelay. |логический |false |O |P |
|maxInitRetransmits |Количество попыток отправки сообщения INIT, прежде чем хост считать недоступным. |число |10 |O |R |
|initTimeout |Время ожидания сообщения INIT_ACK. |число +
мс |1000 |O |R |
|inStreams |Количество входящих SCTP-потоков. |число +
1-65 536 |1 |O |P |
|outStreams |Количество исходящих SCTP-потоков. |число +
1-65 536 |1 |O |P |
|associationMaxRetrans |Максимальное количество повторных отправок, после которых маршрут считается недоступным. |число |10 |O |R |
|rtoMax |Максимальное значение RTO. |число +
мс |60 000 |O |R |
|rtoMin |Минимальное значение RTO. |число +
мс |1000 |O |R |
|rtoInitial |Начальное значение RTO. |число +
мс |3000 |O |R |
|hbInterval |Период посылки сигнала heartbeat. |число +
мс |30 000 |O |R |
|maxRetrans |Максимальное количество попыток отправки сообщения на адрес. |число |5 |O |R |
|sackDelay |Время ожидания отправки сообщения SACK. |число |200 |O |R |
|shutdownEvent |Флаг включения индикации о событии SHUTDOWN от ядра. |логический |true |O |R |
|assocChangeEvent |Флаг включения индикации об изменении состояния ассоциации от ядра. |логический |false |O |R |
|peerAddrChangeEvent |Флаг включения индикации об изменении состояния peer в ассоциации от ядра. |логический |false |O |R |
|sndBuf |Размер буфера сокета для отправки, `net.core.wmem_default`. +
*Внимание.* Значение удваивается, удвоенный размер не может превышать `net.core.wmem_max`. |число |значения kernel |O |R |
|ipMtuDiscover |Флаг разрешения использования алгоритма Path MTU Discovery. +
`-1` - нет изменений; +
`0` - алгоритм не используется, флаг заголовка IP `Don't fragment (DF)` не активирован; +
`1` - алгоритм используется, флаг заголовка IP `Don't fragment (DF)` активирован. |число |-1 |O |R |
|dscp |Значение поля заголовка IP DSCP/ToS. |число |-1 |O |R |
|txBufStatistics |Флаг включения вывода в `si.log` о состоянии sctp-буфера. +
*Примечание.* Должна быть включена запись журнала *si.log*, для чего достаточно задать `level = 1`. Информация выводится при заполнении SCTP-буфера. |логический |false |O |R |
|warningTxBufSize |Порог для вывода сообщений SCTP-буфера в журнал *warning.log* в байтах. |число |1024 |O |R |
|[[critical-sgsap]]criticalTxBufSize |Порог для срабатывания индикации о переполнении SCTP-буфера в байтах. |число |0 |O |R |
|onCriticalTxBufSize |Действие по достижении link:#critical-sgsap[criticalTxBufSize]. +
`0` - отправка индикации о переполнении на верхний уровень; +
`1` - разрыв SCTP-ассоциации. |число |0 |O |R |
|===

=== [[lac-gt-item]]Связка LAC-GT

[cols=",,,,,,",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |По умолчанию |O/M |P/R |Версия
|plmn |Код сети PLMN. |строка |- |O |R |
|lac |Код локальной области LAC. |число |- |M |R |
|gt |Глобальный заголовок. |строка |- |M |R |
|===

=== [[gt-wp]]GT с весами и приоритетами

[cols=",,,,,,",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |По умолчанию |O/M |P/R |Версия
|gt |Глобальный заголовок. |строка |- |M |R |
|weight |Вес глобального заголовка. |число |1 |O |R |
|priority |Приоритет глобального заголовка. |число |0 |O |R |
|===

=== [[pcsm_wp]]PCSM с весами и приоритетами

[cols=",,,,,,",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |По умолчанию |O/M |P/R |Версия
|id |Идентификатор PCSM. |число |- |M |R |
|weight |Вес. |число |1 |O |R |
|priority |Приоритет. |число |0 (высший) |O |R |
|===

.Пример
[source,json]
----
{
  "localAddress": {
    "localHost": "192.168.100.1",
    "localPort": 29111,
    "localInterfaces": [ "192.168.100.10:29118", "192.168.101.10:29118", "192.168.102.10:29118" ]
  },
  "timers": {
    "reconnectTimeout": 20000,
    "responseTimeout": 10000,
    "ts8": 2000,
    "ts9": 3000
  },
  "retryCounters": {
    "ns8": 3,
    "ns9": 4
  },
  "lacGt": {
    "defaultGt": "79211230000",
    "bindings": [
      {
        "lac": 5,
        "gt": "79231234567"
      },
      {
        "plmn": "25048",
        "lac": 7,
        "gt": "79111234567"
      }
    ]
  },
  "mscPool": [
    {
      "lac": 5,
      "gtlist": [
        {
          "gt": "79231234567",
          "weight": 1,
          "priority": 0
        },
        {
          "gt": "79237654321",
          "weight": 10,
          "priority": 1
        }
      ]
    },
    {
      "plmn": "25048",
      "lac": 7,
      "gtList": [
        {
          "gt": "79111234567",
          "weight": 1,
          "priority": 1
        },
        {
          "gt": "79117654321",
          "weight": 10,
          "priority": 1
        }
      ]
    }
  ]
}
----
